{
    "question": "39. Suatu paket kegiatan terpadu yang bertujuan terutama untuk menanggulangi masalah    kurang kalori protein di sebut...\r\na. UKG\r\nb. UPKG\r\nc. UPKS\r\nd. UKS\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>UPGK adalah suatu paket kegiatan yang terpadu guna menanggulangi masalah kekurangan gizi, terutama kekurangan kalori dan protein.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gambar-tersebut-menunjukan-anak-bermain-120",
            "question": "Gambar tersebut menunjukan anak bermain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak tahu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya pengen bantuin tapi tidak ada gambar nya jadi maaf ya adek\\kakak</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Saya tidak tahu</p><p>Penjelasan:</p><p>Tolong lain kali ngasi soal kaya gini harus ada fotonya kalau enggak binggung deh yang mau jawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pola-penyerangan-dalam-sepak-bola-557",
            "question": "Tuliskan pola penyerangan dalam sepak bola\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Pola penyerangan dalam sepakbola cukup variatif di era sepakbola modern saat ini. Setidaknya ada beberapa jenis pola serangan utama yang paling sering digunakan tim-tim sekarang yaitu</p><p></p><p>pola serangan balik cepat</p><p>pola serangan mengandalkan sayap</p><p>pola serangan ala total football dengan penguasaan bola</p><p>pola serangan sporadis</p><p>pola serangan kreatif dengan bola-bola pendek</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-olahraga-tradisional-985",
            "question": "Sebutkan 3 contoh olahraga tradisional!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><ol><li>Karapan Sapi</li><li>Enggrang</li><li>Tarik Tambang</li></ol><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><ol><li>Karapan Sapi berasal dari Madura, Jawa Timur. Olahraga tradisional ini adalah ajang adu kekuatan dan kecepatan sapi. Satu tim terdiri dari dua ekor sapi menarik satu kereta kayu yang dinaiki oleh penunggangnya<strong>.</strong></li><li>Enggrang merupakan olahraga tradisional dari Jawa. Cara mainnya hanya perlu sepasang bambu panjang dan ada pijakan. Orang naik ke pijakan itu dan melangkah ke mana saja dengan bambu. Bermain Enggrang cukup menantang, khususnya bagi yang takut akan ketinggian.</li><li>Tarik tambang salah satu olahraga tradisional paling populer di Indonesia. Sering dilombakan pada momentum HUT RI atau acara-acara non formal seperti gathering atau outing. Tujuannya untuk menjalin keakraban.</li></ol><p></p><p><em>Semangat!</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-bergerak-dan-bernyanyi-merupakan-salah-satu-contoh-gerakan-se-527",
            "question": "12. Bergerak dan bernyanyi merupakan salah    satu contoh gerakan senam ..\r\nA. artistik\r\nB. lantai\r\nC. irama\r\nD. ketangkasan\r\n\r\nplise tolong jawab!!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban nya adalah</p><p></p><p>C </p><p></p><p>maaf kalau salah, mohon dikoreksi jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-kedua-lengan-yang-benar-saat-bergerak-untuk-menolak-pukul-744",
            "question": "Gerakan kedua lengan yang benar saat bergerak untuk menolak pukulan di bola basket dengan tujuan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yg tertentu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna ada yg di iringin dengan menolak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-pola-prnerapan-hidup-sehat-agar-terhindar-dari-virus-c-169",
            "question": "Sebutkan 5 pola prnerapan hidup sehat agar terhindar dari virus covid 19\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. mendekatkan diri kepada Alloh yg menciptakan virus ini</p><p>2. manjaga jarak</p><p>3. tetap dirumah bila tidak ada keperluan</p><p>4. rajin mencuci tangan dengan sabun</p><p>5. pakai masker</p><p>6. jauhi kerumunan</p><p>7. jangan panik</p><p></p><p>#semogamembantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5 pola penerapan hidup sehat agar terhidar dari (covid 19)</p><p>1.Sering mencuci tangan</p><p>2.Memakai masker</p><p>3. Menjaga jarak</p><p>4. Makan makan sehat dan bergizi</p><p>5.Rajin berolahraga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senam-lantai-7-dibawah-ini-adalah-menggunakan-alat-adalah-a-608",
            "question": "Senam    lantai\r\n7. Dibawah ini adalah\r\nmenggunakan alat adalah ....\r\nA. loncat harimau\r\nB. guling depan\r\nC. guling belakang\r\n\r\nplise tolong jawab!!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em>LONCAT</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>HARIMAU</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em><u>MAAF</u></em><em><u> </u></em><em><u>KALO</u></em><em><u> </u></em><em><u>SALAH</u></em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kyk nya </p><h2><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>guling</strong><strong> </strong><strong>depan</strong></h2><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>klo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong><strong>T</strong><strong>_</strong><strong>T</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mycobacterium-tuberculosis-merupakan-salah-satu-bakteri-penyakit-537",
            "question": "Mycobacterium tuberculosis merupakan salah satu bakteri penyakit menular yang menyerang organ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mycobacterium tuberculosis merupakan salah satu bakteri penyakit menular yang menyerang organ <strong>paru-paru.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>Pembahasan</h2><p>Pada tahun 2019, sudah pernah ditemukan sembilan spesies atau jenis bakteri dari marga Mycobacterium diantaranya yaitu Mycobacterium tuberculosis, Mycobacterium pinnipedii, Mycobacterium africanum, Mycobacterium canetti, Mycobacterium caprae, Mycobacterium microti, Mycobacterium bovis, Mycobacterium mungi, dan Mycobacterium orygis. </p><h3>Mycobacterium tuberculosis</h3><p>Mycobacterium tuberculosis merupakan jenis bakteri patogen berukuran sangat kecil yang hanya bisa dilihat dengan menggunakan mikroskop. Oleh karena itu, bakteri tersebut termasuk golongan makhluk hidup mikroskopis. Bakteri ini menurut klasifikasinya berasal dari marga Mycobacterium, divisi Actinobacteria, keluarga Mycobacteriaceae, dan kelas Actinobacteria. Jika dibandingkan dengan Mycobacterium spesies lain, bakteri ini termasuk sangat lambat membelah. Bakteri ini berbentuk basil atau batang.</p><h3>Kaitan dengan penyakit tuberculosis</h3><p>Mycobacterium tuberculosis sering dikaitkan dengan penyakit tuberculosis (TBC). Alasannya cukup jelas karena bakteri tersebut dapat menyebabkan penyakit tuberculosis. Bakteri ini akan masuk ke tubuh dan menyerang sistem pernapasan manusia terutama organ paru-paru. Karena itulah, orang yang menderita penyakit TBC biasanya sering mengalami sesak napas atau saat bernapas mereka seperti terengah-engah. Penyakit TBC bisa menular melalui udara misalnya jika seorang penderita batuk atau bersin, penyakit TBC bisa menular dan menyebar ke orang yang sehat.</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><ol><li>Mengapa penderita TBC parah, jika bernapas terengah-engah I https://brainly.co.id/tugas/17098625</li><li>Bagaimanakah keadaan paru paru pada penderita TBC I https://brainly.co.id/tugas/11948962</li><li>Ciri ciri bakteri penyebab penyakit tuberkulosis I https://brainly.co.id/tugas/15051716</li></ol><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kelas : 10</p><p>Mapel : Penjaskes</p><p>Materi : Bab 8 - Kesehatan</p><p>Kode kategorisasi : 10.22.8</p><p>Kata kunci : Mycobacterium tuberculosis, menyerang organ.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyakit-tidak-menular-yang-disebabkan-karena-gangguan-fungsi-ins-612",
            "question": "Penyakit tidak menular yang disebabkan karena gangguan fungsi insulin yang seharusnya membantu mengubah zat karbonhidrat menjadi anergi tidak berfunsi adalah penyakit??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penyakit tidak menular yang disebabkan karena gangguan fungsi insulin ialah diabetes melitus</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nikotin-merupakan-zat-berbahaya-yang-dapat-ditemukan-pada-1-p-598",
            "question": "Nikotin merupakan zat berbahaya yang dapat ditemukan pada....    1 poin\r\nMinuman keras\r\nMinuman bersoda\r\nPermen\r\nRokok\r\nObat keras\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rokok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>rokok mengandung nikotin yang memiliki dampak berbahaya bagi kesehatan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}